平等機會委員會主席朱敏健 ： 食肆餐廳拒絕招待中國人是歧視

日前民主黨資深黨員蔡耀昌主動向平機會投訴有食肆拒接待內地人，備受批評及被黨友割席。平等機會委員會主席朱敏健日前撰文，表示過去數月收近600宗「與疫症有關」的查詢及投訴，包括食肆餐廳拒絕招待內地人，朱形容做法是「以對抗及控制疫症散播為擋箭牌」，直指是歧視，但又指平機會「沒有法律基礎去採取跟進」。朱另提及當局已要求內地來港人士隔離14天，又指至今本地個案「絕大多數為本港居民」，而推論「不招待內地人的措施並非合理地需要」。

朱敏健撰文再點名「光榮冰室」，指食肆「打開門做生意」就要受現行的4條反歧視條例規管，即性別、殘疾、家庭崗位及種族的歧視條例。他續指，若餐廳表明不招待普通話客，但無表明不招待其他語言客人，故「由於大部份說普通話的都是華裔人士」，所以做法可構成針對華裔的種族歧視。他又認為餐廳拒絕招待內地人，是在假設所有內地人都染疫，可能構成殘疾歧視。

惟他補充即使有些言論和行為「是徹頭徹尾的歧視」，但平機會執法須有法律依據，所以就這些情況作出呼籲。朱特別指出平機會無意做「道德判官」也非「政府喉舌」，是「為受到不平等對待的人士和弱勢群體發聲。」

盤生意係我嘅,我鍾意邊個幫襯關你撚事

所以做法可構成針對華裔的種族歧視。他又認為餐廳拒絕招待內地人，是在假設所有內地人都染疫，可能構成殘疾歧視。

多謝平機會認證支那賤畜係殘廢,快撚啲告光榮冰室啦,再唔係告佢種族歧視都得

直指是歧視，但又指平機會「沒有法律基礎去採取跟進」

唔係根據法律做野

故「由於大部份說普通話的都是華裔人士」，所以做法可構成針對華裔的種族歧視。
講普通話=華裔？
咁香港人係咩裔
條友係民族主義港獨派

大家都係不同民族

照佢咁講，強制隔離14日都係歧視喎

啲假設都戇鳩染鳩
平機會都玩有罪假定

大陸喱成日話香港人都係中國人，咁中國人又點樣種族歧視中國人呀？

告撚咗政府先啦咁

即刻搵間鋪頭寫拒絕黃絲幫襯

睇下個平機會主席會唔會潛左落海底搵浮屍

當年咁講嫁WOR

個龍門搬得好辛苦

告種族即係話香港人係獨立嘅種族

人地諗左成日，唔好篤爆人啦

由於大部份說普通話的都是華裔人士

dllm stereotype
重唔撚係歧視人？

(溫故知新)朱敏健-平機會-廉政公署

既然係咁

貼“中國人與狗歡迎內進”

咁唔算歧視啦

講咁多野結論又係冇犯法

你答我一句：香港人同中國人係咪兩個種族？

曲線支持港獨

點會冇
平機會咪又係政治打壓機器

推爆佢啦
出公開信叫佢回應

貼"歡迎支那賤種內進"